iPad 有咩用？

其實有手提電腦 （岩岩新買m1 MacBook )有手機 ( iPhone 12 )點解要多部pad? 諗唔到理由買比小朋友

上堂同學野未搵到樣野好用得過iPad

Your next computer is not a computer.
It’s a magical piece of glass.
It’s so fast most PC laptops can’t catch up.
It has pro cameras that can transform reality.
And you can use it with touch, pencil, keyboard, and now trackpad.
It’s the new iPad Pro.

但佢又唔可以多開office word , 整ppt都唔方便 同埋電腦都做到 點解又要買

咁蘋果電腦有咩用 講到咁把炮

0 multi task

痾屎果時好有用

而家啲小朋友真係幸福

講真就係比佢地show off

而家應該可以多開Word 同埋有cursor support

以一手計, iPad 8 係平過電腦 (尔可以試下搵平過USD300 既laptop)

咁要你答做乜自己買咗m1 macbook

word嘅話 split screen可以應付
我知有人實話我同可以2個mon開4個doc
但同一時間咪又係睇緊兩個

ppt比較少整所以難講 好似係會有format問題

但note taking電腦同iPad冇得比
想mark下point慢慢用cursor連同一畫已經爭十條街
而家handwriting做到local recognition可以直接search手寫
用開goodnote app要reformat/畫圖容易到不得了
電腦慢慢用snipping tool咩

我個女上堂用學校部mba
ipad + pencil 寫嘢畫嘢用，佢用嚟做上堂d task，做完即刻upload
ipad又可以用嚟睇網上書 / 學習app

當然冇ipad唔係唔得，但係有就方便好多

個問題就係 呢家小朋友已有電腦for school, why 要再買多部iPad, 小朋友自己都講唔到原因 但話想要 我怕買左無用

咁佢部mba 要黎做咩？ 我怕兩者性能差唔多相近買咗之後其中一樣嘢會冇用

A12Z Bionic is designed to be put to work, especially with pro apps. The 8‑core graphics processor delivers fluid performance for things like 4K video editing, 3D design, and augmented reality. Enhanced thermal design means higher peak and longer sustained performance — critical for pro workflows. And the Apple‑designed Neural Engine enables on‑device machine learning ready for the next generation of pro apps.

iPadOS is designed to harness the power and performance of iPad Pro. Lightning‑fast hardware and powerful software were designed in concert to make every interaction snappy and smooth. Which makes working with multiple apps at once and moving between spaces quick and effortless.

The all-new Magic Keyboard is an amazing companion for iPad Pro.2 It features the best typing experience ever on iPad, a trackpad that opens up new ways to work with iPadOS, a USB‑C port for pass‑through charging, and front and back protection. And it features a floating cantilever design, allowing you to attach iPad Pro magnetically and smoothly adjust it to the perfect viewing angle for you.

其實係倒轉
有iPad要電腦嚟做乜

講埋睇書
仲當埋kindle用 當然冇kindle部機個paper white咁自然
但睇到自己想記個頁 用筆對角一劃就可以screenshot落黎 再任你係上面畫
用電腦可以點做？
最多咪係圖嘅上下左右打字？而且貼左圖啲格式再整黎整去好麻煩
但寫note app冇呢個煩惱 冇硬性行數分

..... 差得遠

下下帶多個keyboard出街？？？？
Multi task快得過電腦？

仲未計裝d software
Sas r+

DaaS

我自己有ipad 同電視都極少用呀
但有啲人我親眼見過佢地係好鐘意用iPad 同電視睇片而我有電腦既話係幾乎唔用ipad 同電視

我覺得份人越毒就越係一部勁既電腦一個裝置搞掂晒
冇咁毒既人會care-free 啲可能用部ipad 齋take notes 同video call 唔會咁鑽研將一部電腦既用途發揮到極限

ipad killer * unique features 除咗portability 就係堆ios game 同埋支筆, 呢啲就點發揮電腦用途比唔上既
你睇下小朋友其實係咪想打機同用支筆

睇股票 此Post己完

主要用嚟zoom，感覺穩定過用ipad
同埋有d task會用到google 個office

佢上堂d task有時會喺seesaw出現，用電腦做同做完upload就會麻煩好多

有時我都想問呢個問題甚至想賣左部 iPad Pro去
直到我一起身篤兩篤個pad就可以上 online class我就知唔可以無左佢

無用千祈唔好買

你小朋友幾大先

你唔問Heidi?

拎iPad上堂係方便

不過取代唔到電腦

笑左 咁我唔買= 比個仔做毒撚 但邊有咁多notes 寫 買就買iPad air + magic keyboard

MacBook still okay ga

Primary school

其實好視乎佢上堂要做乜多
寫嘢畫嘢多就ipad

打嘢影相拍片就電腦+電話都得

小朋友有無盡野想要

小學已經有M1 MB 同埋iPhone 12 其實你應該培養佢行為個性同埋理財觀念
學澳洲小朋友自己整野拎去市集搵大錢呢種建議或者唔係咁現實
但開咗小童銀行戶口未？試下要佢save ($$$) for iPad, 唔駛下下飯來張口既
甚至2019 年聖誕美國有阿媽係送咗10股GME @ 6USD 俾個10歲仔, 而唔係用total 嗰USD60 買一隻AAA game 俾個仔

唉 小學就想要咩就有咩

I school d 野多數都係ppt 但仲細 睇多過做

訓喺張床度睇片

pin this

訓喺到睇戲

電腦係學校規定要買 跟學校訂既 但iPad 就optional 我都明呀 好多野得來不易 太易比佢佢唔會珍惜 所以我就問佢 點解要買 佢又比唔出理由 我都想幫佢諗理由 （但我諗到既都係唔需要買既理由 所以先上黎問

睇電子書 Netflix 幾好用

邊間小學規定BYOD用Mac

無戶口呀 有Alipay .... ( sorry 大陸野） 有時top up 比佢方便食飯 7仔買零食

我都係
只係用喺屙屎嘅時候

實用性方面其實就用嚟jot note

無規定一定要呢個牌子 但學校要電腦上堂 買有平

軍備競賽原來小學已經開始緊

呢啲學校冇得講
香港一般學校集體買嘅係iPad
奶盡關愛基金資助就算

但佢都有電話 睇片可以用電話 已經買左架大mon iPhone 12比佢 夠用

我論點係 感覺上iPad 做到既野 其他野都做到（佢有既野都做到 電腦 電話） 不過都係會買架喇 鬼叫佢係心肝寶貝

做功課

iPad 大 D 上網爽過 iPhone，仲有可以做輕ken嘢。
Laptop 要拖住個 Keyboard 限制使用方法。

未有iPad之前同樓主一樣諗法，但買咗ipad之後上堂唔洗吓吓帶notebook，睇片又唔洗吓吓開電腦之餘，個mon又大過iphone，可以睇得舒服d

所以唔係必須，不過買咗自然會知點用

好似個個同學仔都買埋iPad 但站在一個成年人角度 好似無乜用（ 我自己都係用細iPhone ，surface pro 真係for 睇下excel 上網Netflix 所以我心諗 細路 真係要用咁多咩 不過其他同學仔都有 我唯一諗到既就係： 唉 是但啦 買左佢就會自然有用

咁如果上堂真係要用到就唔淨係想要而係需要
當然所以嘢一定係夠用就算唔會係最top
好似我個女mba就學校借重要極老爺，電話就我哋唔要嘅iphone6，係部ipad就真係舊年年頭特登買俾佢諗住zoom用

返學jot note 又唔洗帶laptop,大疊note 屎
Mini 屋企爆石同床上睇片用,打機爽爆

其實iPad有支筆喺notes 度圈下野，mark 下 points係方便嘅。睇書睇notes都係iPad就手。notebook就拎嚟喺屋企做heavy task, excel ,ppt之類。

冇架 你讀呢啲學校 都係軍備競賽

細細個就人有我都要有心態
不過小朋友就係咁
唉 香港

睇AV

係呀 但我隻小朋友未分到想要同需要 （在我眼中係唔需要 不過好似學校啲同學仔家長都傾向買埋 ） 咁我就會諗 下番學又電腦又iPad 用得邊樣 咪好重

好啦 買啦買啦 一陣收工買部iPad air

睇咸片個mon大啲

係呀

咁咪唔好買 小朋友幾多歲？學前iPad最多咪俾佢睇YouTube
小學真係冇咩必要 容易令佢沈迷打機

隨時到真係需要用果陣已經玩到又殘又舊
不過mac有度好，老爺機都重做到好多嘢

想問下係爸爸定媽媽

點解我唔明你講咩

你買iPad 2020夠做，有淨錢買支筆+apple care 好過啦

咁又岩 我覺得易用過windows 既同埋 感覺上無咁lag

佢咁細個, 個心智模型都未成熟唔識自己去解決問題同說服人
所以你唔會expect 再做分析點解要iPad (但衹要你正確引導佢初中絕對可以訓練到咁)

對學校黎講ipad 勝在相對其他computing device 平 (edu price iPad 8), 平台夠統一同可靠. 所以如果學校真係準備咗唔少 (1, 2單唔算) 啲iPad 先用到既教材 e.g. ipad edu apps, AR apps 咁買埋都冇可厚非

電腦唔評論, 你揀得好而且好多年前已經普及咗同有共識家長會買電腦俾細路. 小朋友人手一部好正常

apple eco system 個screen time 同parental control 好勁
建議幫細路啲apple device set 好
真係買咗ipad 盡量將佢同iPhone usecase 分開同唔駛ipad 裝通迅軟件, 學習時希望做到完全唔駛掂部iphone 12

ipad, iphone, apple watch 型號唔駛買貴嘢俾佢. 冇乜嘢係ipad air 4 做到ipad 8 做唔到

媽媽 女人就係左諗右諗 老公話想買就買 諗都唔諗

Jot notes一流

可以訓喺度睇戲

上堂 同 學野 未搵到 樣野 好用得過iPad

買埋keyboard 其實一樣

噢噢 唔該晒你地 你地啲留言好有用 依家個問題變左 iPad 2020 定橫掂都係買 就買部air 比佢高啲屏佔比

其實好正常
我細個又何嘗唔係好想有個機械筆盒
同老母講俾佢𨳒完一輪就講咗想要需要嘅道理

橫掂都係買 買好小小高屏佔比 定 是但買部岩佢要求好 如果買好小小 我諗住比啲條件佢 換取 例如除左自己收碗筷之外 唔該依家開始自己洗埋.......

keyboard case

都可以摸下嘅

好撚好用
寫notes
寫譜睇譜
睇電子書
畫畫
簽通告

最重要係典係床到溫書點都用iPad舒服過用電腦

畫畫

哈哈 我都有過 不過你咁講 iPad 仲有用過機械筆盒😂😂 真係無用

想喺啲同學面前威下都係一個理由嚟嘅
不過父母唔啱聽啫

知足好重要

所以我冇
之前smiggle未摺去親都會玩個sample

基本上如果用ipad
中學所有實體教科書都收得皮

喺咖啡店用嚟扮文青用

Bt av, 打機

不過我個擁有情況係好得意 我對呢樣野無興趣其實 但有一日屋企張飯枱無啦啦有個天藍色史露比機械筆盒 果時阿媽話人地送 用左一兩日 覺得無用 （晒氣） 用傳統筆袋好過

高乜屏佔比, 你小朋友0收入目前既需求仲細過大學生都仲想買咁好既嘢俾佢
我睇一位英國劍橋畢業既醫生youtuber 都話最基本ipad 夠用, 有生產力需求真係用ipad 賺到錢或者有閒錢先會建議學生upgrade
你唔係擔心ipad 8低啲屏佔比, SoC (A12 vs A14) 慢啲會拖累小學生學業呀？

唯一valid 既point 會係你覺得Air 4 會outlast iPad 8 耐用好多, 而呢方面我唔肯定係咪一定啱

攞番學校型兩日，夠la

反而有Desktop & iPad
iPad marks notes真係好方便
Notability同Good notes 好好用

你又講得岩😯😯 心大心細 反正都係買 唔係差好遠 但你又岩 如果係學習用途 其實唔洗太新穎 用到就得

上堂take notes又輕身上lecture時take notes又快又方便

如果會用埋pencil可能揀部用到pencil2好d
一來pencil2好似好用d
二來pencil插lightning好似好易整爛咁

同問

我會買埋啊支筆 應該所有新iPad都用到枝筆吧 好傻 好似買晒所有野 = 買多左部電腦 加多枝筆 不過算啦 會有用既點都

一樣擺到大髀

p4啊

學生用好平都夠，睇PDF好揸手，慳返file錢

買部ipad又唔係好貴 有咩所謂

Ipad俾個仔用嚟上zoom同做學校野其實一流，尤其依家間間學校都用google classroom之類嘅野，$2500跌爛又唔可惜。

但用ipad前題係當個仔係傻鳩，用最簡單直接嘅方法俾個仔上堂，唔使教唔使煩。

有心想培育個小朋友嘅話其實俾佢用電腦係最好。慢慢俾佢用下電腦嘅OS，俾佢摸索下電腦點用，但你預咗個仔初期唔識會係咁問你點用， 到佢學識咗佢可以開拓個宇宙出嚟。

怕麻煩咪用iPad，唔使用腦

要嚟打飛機可以顏射

有分pencil / pencil 2
買之前要search/問清楚

不過其實都係見親我個女枝pencil插住ipad差電覺得好似一跌就爛姐
我自己部ipad pro+pencil2就冇呢個問題

ipad比小學生上堂真係一流
以前我自己部ipad一星期都唔知有無用多過兩個鐘
多數用嚟睇netflix同上網但覺得用macbook做依兩樣嘢仲好啲

1. Air 4, iPad 8 都係60Hz 冇ProMotion. 一樣都係冇LiDAR sensor, 我睇唔出Air 4 寫嘢會好咗. 當然我同意Pencil 2 係更refine 更好用, 但你體諒下當年啲用12.9" iPad Pro 同第一代Apple Pencil 既專業人士都係咁用

當然如果樓主係無限budget 咁我呢堆argument 就會好空洞， 但我會質疑做乜唔打爆升級晒部iPad, MacBook 所有可升級option

2. 花就花由得佢 重點係小朋友本身要愛惜物件 唔駛等到佢大個搵到錢買自己買Tesla, iCar 時先明白愛護物品既重要性既

我買係有兩個理由，畫畫 同埋去旅行果時睇電影同搵資料方便好多

其實pencil個lightning頭易唔易跌爛？
因為如果插住果時整爛就會塞住咗ipad個差電位
不過我都同意好應該教小朋友錫住d嘢用

認同ipad唔係必需品
但係有ipad會令你生活方便好多同開心好多
基本上係放大版iphone 同時又係方便版notebook

係幼稚園學前班
有啲阿媽既擔心係阿仔玩都冇份係呢個group 玩

畫野 睇片

電腦咁多game 玩， 如果係男仔你慌死佢地唔會自己探索咩

識用用電腦個GUI / OS 唔係咁sophisticated 既技能
子女有STEM 思維，programming 能力先真係有用

呢個唔掂 差太遠
我用過手機 電腦 ipad kindle睇書
kindle以外都係望住個會發光既mon黎長時間睇字 睇耐少少都累到癲

可能我離開左要take notes既階段 淨係用黎睇書
想了解多d screenshot個位 我畫完野可唔可以incorp番落本書果個位度？ 唔得既話儲screenshot呢件事都幾反智

點睇與其買平版電腦，倒不如買小型輕觸式既手提電腦（手腦）

我覺得還好，望落係有啲牙煙但平時真係要叉電咪吉ipad 吉iphone
小朋友如果真係咁粗手粗腳都可以逼佢用返pencil 1 附帶既adaptor 直接駁Lightning cable 咁去叉電

唔明點解要諗到咁複雜咪買最平嗰部，二手都得架
真係好有需要咪到時先再換部好啲

屌你咁講 枱機夠屌打notebook啦。

淨係咁輕又可以即刻mark notes都屌打全部notebook啦，得閒又可以打下機

訓喺床都玩
做孝子機
煲劇睇YouTube打機
畫畫

睇片用iPad
寫文用notebook

咁又幾好喎，有個機會培養下小朋友啲手尾
不過支筆同Apple care 都幾緊要，考慮下
你買得Air支筆又貴啲一闊三大
攪攪下又差不多成部macbook air 咁貴

樓主係咪天秤座心大心細成日落唔到決定 俾人講兩句又好似講得好啱咁

睇漫畫人

係

而家用iPad加支apple pencil就可以直接係上面drop notes，唔洗好似平時咁一張一張紙咁揾，買咗iPad之後基本上都無開過電腦。

齊一套apple product好似可以召喚到Steve jobs

Send from my IPad

睇片同睇Notes

小學生 ipad 2020 已經好夠做啦
買俾佢都分唔到邊部貴邊部平 未用過pro用最平嗰部都會覺得好好用何況小學生都係上zoom, google classroom

ipad學生係咁

買完仲重撚過laptop

依家做嘢日日離唔開iPad
開會jot notes, 睇&整理資料
返工用同埋帶少好多紙

讀書年代未興用iPad
不過我諗都大同小異

睇電子書尤其係漫畫
睇譜mark譜都好方便 返band唔洗次次print譜
同埋普通碌下網頁 睇YouTube睇Netflix都方便過開notebook

去Amazon揀好多都好jeng
12月尾買咗個ipad keyboard翻嚟
發現有電咁咪用住住
但到依㗎都未叉過電

買黎方便自己睇av 呢個理由夠唔夠勁

自己用緊MacBook Air + iPad Pro
MacBook 用嚟一路睇資料一路打功課，同埋上zoom
一路睇資料又要打字 MacBook 會方便啲

iPad 用嚟抄notes 或者做啲數學功課
數式用Apple Pencil寫會方便啲

教佢做支那仔

用到mac ?

小學雞規定買電腦咁惡，多數都係見佢地要ipad
覺得pad比較符合小學雞學習模式
可以寫下畫下嘢，又輕啲

邊個話你聽同一時間睇兩個

係你未試過姐，將8個documents summarise落一個excel，同時要開web咁點。

唔通每次開完個word又close，一陣又開翻？你整整下就要對比咁又一個個開一個個close呀？

如果係ipad我好肯定，做做下已經亂曬，我都唔知我到底睇緊，寫緊邊個word。

ischool係多要求啲

其實都係睇用家嘅用途係點啫

如果小朋友學校啲嘢係pdf 做完send返出去 iPad真係好方便 down落goodnotes/notability 寫完直接揀export做PDF send出去就得 打字/word/ppt就電腦方便啲 我自己就係用電腦開zoom上堂 ipad寫notes/做題目etc

但可以好容易拆出嚟當tablet 用
Smart Keyboard 我需要打好多野嘅時候先用，放喺書枱， 有時知道嗰日唔洗打太多野，就帶iPad + pencil 搞掂
Laptop 做唔到呢個效果，係唔係都要成部帶出去

其實9成同淘寶貨冇分別

remote control

影相 mark notes

presentation

睇av 睇netflix 睇youtube

求撚其啦

讀大學讀Engineering
但我完全無用過ipad/notebook 上堂
全程手寫同玩手機

買之前都知無用
買咗咁耐淨係攞嚟睇netflix
但係我照買because i can....

surface pro

IPad Pro + 牛牛 = 股票機

返學/開會啱啱好

iPad Air 最平得64gb 之後就要去到256gb 差少少錢不如上iPad pro
一係唔買一買就直接攻頂iPad Pro有120hz寫notes畫畫一流

野未同學 搵到咩嘢好用過ipad
都未答係咩

當年讀大學用surface pro

小學已經就黎有齊apple野
mb air同ipad都可以話學業用
小學要iphone 12做乜？

同同學瘋狂交流

上堂 同 學野

係上堂同學 野未喎

我用開3個mon
兩個28同一個29 ultra wide
我都會開曬40樣唔同嘅野同周圍睇
但事實上係唔會‘’同時間‘’睇曬咁多個 係咪望黎望去
但我唔係話電腦唔方便得過iPad 唔好on9啦
好似做programming model training更加冇可能用iPad做
我只係講緊大家use cases唔同

上堂 同學野未 搵到樣野好用得過iPad

我ipad用來download past paper落goodnote度用apple pencil係上面直接做

但計埋2手 真係做野嘅 一部x220 thinkpad轉埋ssd都只係千幾 好洗好用過iPad無限倍 iPad無論點用都只係玩具/輔助工具(睇下mark下notes果種) stand alone一定係要pc
（唔計2手 而加$300都真係買到正正常常嘅laptop)

完全睇用家習慣 我返工同日常用埋note taking app啲template做埋其他野
例如planner同計日常expense

係 正如我話冇kindle個隻咁自然 但除左kindle 唔差得過其他 比電話大比好多電腦mon成色好又方便

screenshot就唔可以放落本書度 我習慣放落note taking app 第日唔洗係本電子書度搵，要落返書就要睇係kindle app度整 但佢而家只support write to text我覺得唔夠方便

另外use case係我返工睇好多plotting
以前同其他人講 要寫明cursor 1/cursor 2或t1/t2咁樣唔係就要用mouse畫
用筆圈方便好多

不嬲都冇諗住取代
兩樣都用先係最冇效率
有啲人好on9 我話iPad好就話電腦可以點
我話電話方便就等於叫人掉左部電腦咩
我有時上堂或者udemy係用電腦開堂 用iPad take note
用途好處根本唔用 點解一定要得一樣

上堂 同 學野 未搵到

起底，假膠嚟

一間又有人覆你 佢地可以用40個mon開80張則出黎睇

我都諗唔明iphone12同mac book有咩用

X220 係2011 年既laptop? 同期大把Intel Macbook 揀而且機身condition 會好過甩膠thinkpad

你同我一樣係毒撚, see #20

Macbook咁耐歷史嘅話機內小問題會幾多 mon同sata嘅排線 同甩solder 唔想搞嘅話我唔太建議買 同埋update最新macos都有問題
中小學生(尤其真係窮嘅) 我會建議thinkpad 佢地學校都係用windows
不過我自己用可能都係揀mac 個mon正常d 用得開心 我又唔介意自己郁手

chromebook

ipad 根本係玩具

買部air啦，乜都買最好嘅比個仔，個仔就會覺得理所當然架喇，買啲差啲但夠用嘅比佢先，等佢羨慕下人地、等佢想擁有人地擁有嘅野、等佢有目標去自己努力

最好係Pro